南韓闢建半導體金三角，將與中國對抗

南韓闢建半導體金三角，將與中國對抗

南韓媒體今天報導，應南韓鮮京集團（SK Group）的要求，京畿道龍仁市遠三面的「半導體園區（密集區）」建成後，京畿道南部將躍升為世界最大的半導體製造據點。

《朝鮮日報》報導，新半導體園區將入駐的龍仁市遠三面旁有三星電子公司（Samsung Electronics Co.）17 家儲存器工廠。加上鄰近的京畿道利川市 SK 海力士公司（SK Hynix Inc.）現有的半導體園區，將構成「半導體金三角」。

在這個三角地帶內，不僅有三星電子和 SK 海力士，還聚集約 500 家國內外半導體原材料、零配件、設備企業。

報導說，半導體企業人士稱：「按照目前的預想，僅半導體金三角的年產值就可達 70 至 100 兆韓圜（約新台幣 1 兆 9,164 億至 2 兆 7,377 億元），足以與中國半導體崛起對抗的強大南韓製造廠將出現。」

報導說，21 日鮮京集團提交投資意向書後，龍仁市和京畿道即表示歡迎。京畿道政府表示：「既然投資人 SK 集團將龍仁視為新工廠的最佳選址，相信政府會多加考慮來選擇用地。」

如果未來 10 年鮮京集團對龍仁市投資 120 兆韓圜，不僅將創造 1 萬 7,000 多個工作機會，加上合作企業的人力需求，整體增加的工作機會預計將超過 10 萬個。

龍仁市遠三面的房地產價格近兩、三個月已暴漲兩倍有餘，反映對地區經濟發展的期待。據當地房地產仲介商表示，即使想開高價買地，也買不到。

SK 海力士公司表示，之所以選擇龍仁市是因為周邊有其他的半導體工廠。以三星電子器興、華城工廠為中心，大量設備、零組件合作企業也聚集於此。

龍仁市還有能讓住在首都圈的研究員上下班方便的優勢。在優秀人才決定競爭力的半導體領域，與首爾的距離是無法忽視的因素。SK 海力士表示：「完成政府半導體園區的批准流程後，會立刻執行以數十兆韓圜為單位的投資。」

報導說，半導體金三角製造據點有望形成全球史無前例的規模。僅在 3 個園區工作的半導體人數就達 7 萬名，此處將成為擁有 20 餘條生產線的「世界半導體工廠」。一旦形成規模經濟，享受協同效應的將不僅是 SK 海力士，三星電子也能從中獲益。

三星電子有關人士表示：「不僅是南韓企業，全世界頂級的原材料、零配件、設備企業都將爭相入駐此地，三星與 SK 集團將營造培養大量優秀合作企業的良好環境。」

報導說，業界認為，半導體金三角將會在很大程度上牽制住中國半導體崛起的威脅。

點解要同一個未發現到既國家對抗

如果肥仔金可以提供廉價勞工，就唔洗再靠大陸。

自己有鬼 你發明完轉頭就有人賣比大陸

重點係防強國間諜偷野啊

LG唔係同華為合作整5g咩？點對抗？你發明有少少結果都比人偷左去

收皮啦

南泡支那係中国隻雞咋

泡菜支那

中國半導體崛起 ????

我係咪去錯左平衡時空

半導體支那幾時有份爭
最勁刻蝕機要輪隊尾, DRAM又0良率
寫標題果個真係唔識㗎喎

佢之前都識搵隻雞帶個台灣佬返南韓 咪重操故業

韓國一直係帶頭大佬，中國一直都咁廢，但個標題好似倒轉事實？

分分鐘金三角就係結合唔同公司嘅支那間諜
互相走動去偷技術

從古以來係中國藩屬